---
title: trégua
id_compra_impresso: TREGUA - impresso
id_compra_digital: TREGUA - ebook
layout: livro
photos:
  - /img/capas_livros/tregua.jpg
páginas: 224
editora: Edição da autora
isbn: 978-85-907771-3-7
formato: 14 x 21
data: ago/2018
goodreads: https://www.goodreads.com/book/show/40718001-tr-gua
preco_impresso: 'R$ 34.90'
preco_digital: 'R$ 9.90'
preco_digital_original: 'R$ 14.90'
---

## sinopse

**Março de 2011:** em três anos o país receberia um dos eventos mais importantes do futebol mundial, mas o tema da preparação e construção de estádios já rondava os meios de comunicação desde três anos antes. Téo e Elisa, no entanto, parecem à margem de toda a comoção: ela não gosta de futebol, e ele não parece se interessar por muito mais do que acompanhar o primo argentino ao estádio quando visita a família em Buenos Aires.

Juntos eles mantêm uma agência de investigação particular e uma amizade de vinte anos; acostumados que estão em se meter na vida alheia, acabaram por esquecer o peso de seus próprios segredos. **O futebol?** Da parte de Téo, uma paixão abandonada pelo time argentino, por um estado de espírito, pelo melhor amigo dos tempos de colégio. Elisa e a origem de seu desconforto com o esporte: o pai fanático, um filho ausente.

Mas por que insistir em investigação sobre o superfaturamento na construção de estádio da copa do mundo — eles que se acostumaram a seguir amantes e cônjuges adúlteros — se sequer foram contratados para isso? Como lidar com um filho incapaz de se expressar para além de um amor despropositado por um time de futebol? Que fazer com a busca impossível que parece ter se tornado encontrar a filha do fotógrafo Alexandre, desaparecida, levada pela mãe seis anos antes?

Com uma improvável mescla de ação, romance, oportunidades perdidas e reencontros inesperados — embora talvez seja o caso de duvidar um pouco das intenções do narrador —, **Trégua** é uma história quase policial sobre paixões, futebol, desencontros e essa eterna dificuldade por se fazer compreender.

## comprar

Você pode comprar seu exemplar assinado ou e-book sem DRM aqui, diretamente comigo. 
